我不祈求連登仔明呢篇文講咩，但我祈求用開連登的香港人睇下

【連登如何用焦慮製造冷漠】

詞彙貶值
所有你能想像超高注意力詞彙紛紛用上－－「全世界同我入黎」、「我正式宣佈」、「超緊急」、「推到完場」、「xxx點解仲冇人講」…等等
不論是新聞、評論、行動資訊、聯署、文宣、戰略討論，全部都用最強烈的詞彙，久而久之就沒有資訊是最重要、最優先，當什麼內容都使用程度最強烈的詞彙，詞彙就自然貶值。

訓練忽略
每篇帖文的第一、二個回覆，必然是與該帖毫無關係的海報和日程表。由於是用bot自動留言，所以能夠快速地張貼在每一帖文當中。我先不問究竟是誰安排這些行動，能夠以洗版形式主導了整場抗爭。洗版的「行動留言」等於每天經過的廣告牌，它愈出現在你眼皮底下，你愈習慣去忽視它。你不忽視「行動留言」就沒有辦法認真閱讀該帖，因為它總是隔在帖文與留言之間。正常的讀者看完帖文後必然是立刻拉下去看留言回覆，若然看到與主題無關的「行動留言」，就會自動忽略的，久而久之就會訓練忽略的習慣。

製造焦慮
如果說社交媒體利用網絡焦慮症來營商，連登的網絡焦慮肯定已經去到精神病人級數了。除了用海量高度引人注目(Attention-Seeking)的詞彙和不斷洗版的行動留言會帶來焦慮以外，還有大量負面情緒播佈與失敗恐嚇，例如：「呢場抗爭就輸」、「我講你知輸既原因」、「我真係頂唔到落去」、「香港人真係唔配有民主」，然後內文全都是指責，辱罵大家不出來、人數少、聯署不達標。不斷製造內疚感、焦慮感，久而久之就會變成大量的無力感，當焦慮到極點之後，就是徹底的冷漠。

大量垃圾資訊與外連
之前有人說過，很多連結表面上是01、立場、蘋果，但點擊之後卻跳轉到去完全不同的地方。張貼這些外連的人也不少，結果連登充斥著大量垃圾資訊。另外，很多用戶把內容作為帖文標題，點擊進去卻發現完全沒有內容，例如：
標題：香港輸緊，我教你知要點做。
內容：星期六上街，光復香港，時代革命。
這完全是「狼來了」的舉動，久而久之就沒有人再相信轟動的標題。

拒絕任何討論
一旦有任何認真的討論、批評，例如自治與港獨之爭、人權法案的問題、應否進入機場等等…留言就會立刻回覆「不割蓆不分化」、「各有各做」，很容易就拒絕了任何有營養價值的討論。現在連登用戶更加演化成「使用不推文回覆」及「負評」直接讓某些明明有價值的帖子沉底。

以上主要圍繞著連登網上討論區內的冷漠製造法，未有把實際行動拉進來討論。
究竟這種高度焦慮製造高度冷漠的結果，是香港人自己造成的還是有輿論機器在背後操作？輿論機器就必然存在的了，但香港人自己的責任其實也不少。狂推高度焦慮沒營養的帖文，懶理有質素的內容，自然造成這種劣幣驅逐良幣的結果。

（原本只想寫寫連登的注意力邊際遞減，結果一寫下來發現其實好多點都值得講，就變左講佢如何製造冷漠了。」

Source:Jason Kong

$1交稅攬炒機械人小測成績表已出！

呢篇文就你鬧你啲機械式回應

推

唔好好似五年前咁

又一隻分化撚

冇錯，好多時寫完一篇文就係想大家討論下，但係而家係又推唔係又推，變左做公布版咁

拒絕任何討論
一旦有任何認真的討論、批評，例如自治與港獨之爭、人權法案的問題、應否進入機場等等…留言就會立刻回覆「不割蓆不分化」、「各有各做」，很容易就拒絕了任何有營養價值的討論。現在連登用戶更加演化成「使用不推文回覆」及「負評」直接讓某些明明有價值的帖子沉底。

我宜家都好少上連登留言，最多打幾個emoji

呢篇文就你鬧你啲回應

你係咪弱智唔識中文？

所以無睇連登好耐

我當news feed睇下算

佢應該係個啲bot 留言

一係分化 一係話blocked

屌 8月份打後太多三毛完全無認真用過

多謝欣賞

其實成日見到咩就輸,點解無人XXXX,又咩咩condom
然後入到去都係清一色時間表,睇到好想作嘔

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

我都好少參與討論了，除咗自己啲post

太多無謂post推到上黎
明明以前都係負皮然後上一頁
依家好多時都係負皮+不推文回覆之後先上一頁
但好多時都有人唔記得禁不推文

仲有好多時一篇長文
多數都好多人睇都唔睇
單憑人地回覆就跟風

完全同意
太多標題黨

你究竟明唔明篇文講緊乜

時間表我睇都唔睇

我開咗 點擊開 先顯示save data

呢個問題真係好嚴重，要正視呢個問題

agree
初時真係成日碌連登 個個post都認真睇
慢慢就越黎越唔想上 因為一上就係好多負面消息/詞語

係

啱呀

唔會改善，連登嘅本質係咁

唔係話幫連登仔兜
但起碼有500隻打手充斥連登
平時未必一齊出黎帶風向
但到行動日就會一齊出動
平日都多人出黎吹風

仲會唔會有人睇呢

而家㩒入啲post唔係自推x連就係廣告文
想睇下有無人傾緊都要碌落一兩頁

呢個一定要推

我睇

好同意呢編 仲有濫用「核彈」
而家見到呢兩隻字都冇咩感覺

最近既嚴重程度感覺係有網軍刻意為之影響討論
我唔信相差4個月成個連登就變成咁 就算多左班P 牌仔都係咁話

啱啊樓主，我依家會自動skip個啲bot回覆，
唔埋佢講乜post乜
仲有對住嗰啲過份誇大嘅標題，
乜乜乜就嚟輸，乜鳩核彈，
乜乜乜做咩冇人講，
已經麻木晒，入都唔想入
再係咁，連登都唔想上，去tg討論好過

第一點真係

十分認同

幫推

每個point都想拍爛手掌我自己同身邊既人都少上左連登

你其實無考慮到, 本身呢個forum有極嚴重的滲透問題, 好多中方人士同警察係呢度.

佢並非一般討論區, 不能如你咁期望, 可以用教化同勸導改善風氣.

你唔attention seeking, 鬼都會. 你唔散播失敗主義, 鬼都會. 你想去討論, 鬼會拉去嘈大交方向. 你講道理, 佢講屌你老母.

其實講得好啱
所以我無論幾想人入嚟睇都好
都一定唔會做標題黨
呢種嘩眾取寵嘅起標題文化
真係會好易令人麻木

所以我睇連登睇到好攰 8月之後睇少左

咩都核彈一餐 都唔知點俾反應好

其實連登真係無得再依賴落去
已經比三毛成功滲透晒
加上好似文中咁講一大堆機械人
連登依家好難有討論空間
有三毛ban任何有用意見加真心膠嚟幫推
我依家都盡量戒緊連登
走出連登comfort zone唔係壞事

thank you~

多謝!

咁架

連登: 世上最多核彈嘅基地

但係tg 都share啲bot

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

濫用核彈同正苦係咪都話係暴動有咩分別呢

我都少了 少有啲打字回應

attention seeking都可以有正道，好似呢個post咁

然後我都發現自己比人鬧

自從有tg channel我連活動post都懶得係連登搵

標題打清楚【行動】【討論】【戰略】
如果係真係想引人討論嘅post 嘅話 係要做功課架 起碼揾例子
出post 嘅可以係#1提出啲導引問題比人討論下
請試著留言討論 不要說 pish/push/推
如果你係留言反駁人地觀點嘅同時 要提出實際建議

我諗個Facebook post 都係想大家糾正連登嘅討論氛圍 而唔係放棄連登 正正因為有唔少三毛五毛(當中跟風嘅連登仔都唔少) 所以先要出多啲高質post 討論
請連登各路高手出現招！

你未就係果隻分化撚

真，睇得多呢d標題會有疲憊感唔想㩒入去
可唔可以唔好濫用呢類標題
次次個心拿住拿住㩒入去，發現原來唔係嗰回事真係會燥
希望開嘅咁多位可以改善下

大家2/11維園見

我間唔中囉

但我一定唔會用 核彈 因為太柒

連登:世上最多核彈的基地

當news feed睇

up

好撚true...

仲有condom 論

連狗又話搞bot, 都唔撚搞既
叫人report，report完d bot照樣生勾勾
怪得邊個?

咁大篇紅色 我都唔想睇

btw 睇完

登:世上最多核彈的基地

你都知呢

太誇大嘅標題我連㩒都唔會㩒入去
理得佢內容係乜

「xxx 咁大件事竟然冇人講」

係呢

我原本都係用正經標題開po
但係有巴絲同我講用d 誇張d 既標題先會引到人入去睇

BTW 認真討論、有舉例既長文分析，希望大家睇下，唔係垃圾po 黎
反思行動及行動數量
（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

無架啦，連登有咁多核彈，洗咩行動

登:世上最多核彈的基地

幾時都話 獨！立！思！考！最重要

簡單嚟講，即係太多標題黨

連登:世上最多核彈和condom的基地

禁去睇下啦認真分析既反思po 黎GA，有例證GA ，唔係垃圾po

用黎睇風向

遲早自滅

推 望返6月連登同而家嘅分別

仲有d春袋核彈post，政府原來有幾廿個春袋，仲要日日個春袋都唔撚同
核彈多到可以毀滅地球啦

反而我啲標題 好平實

真 睇到好厭倦

大家其實可以比d正能量

都太多真心bot

其實 真心討論係有人理。
但太多水軍 我都要copy and paste啲回應算

連登啲核彈仲廢過粒波子

高汁

仲有 個個懶 淨係睇熱門
以前慣左 咁耐連登入去熱門睇都冇十次
熱門一係就比堆垃圾回覆推上去 一係就全世界入去放低正負皮就走

我覺得bot係對家開嘅 正如樓主所講係訓練我地忽略行動資訊

足球員落場踢波點會 睇網上球評啫

講得冇錯
依家好多post 嘅comments 一係bot 一係推
冇乜實際內容 自己嘅閱讀習慣都改變咗
以前一定會comments，依家好多時都只睇內文就算。

基於依家社會嘅情況，我覺得連仔可以頂置啲行動post，又或者開一個行動post嘅集中區。因為好多時啲行動post 推完又沉，沉完又推，好浪費開post 嘅人同推post 嘅人嘅時間同精力。其他無關嘅post 亦都唔再需要bot去宣傳行動post。

一個良好嘅論壇係需要大家共同締造，善用不推文及多啲發表有內容嘅回覆

拜拜 lu

痴線

我係習慣睇最新資訊

例如呢篇

連登第一法則: 上連登勿認真

me too

認真，要解決呢樣野不如另起爐灶去第二個forum (reddit其實算高汁）
因為呢啲風氣去到而家太難扭轉

係有真貨嘅，但有太多假貨啦

6月真係高質過一排
不過連登搞到咁我都有份
曾經用過核彈呢啲term想人入黎推

係個作者高質

有個作者寫架not me

真係唔想睇d機械人

你呢啲起完底第一個block柒你

好文推

都幾 ironic 睇返樓主個 title 都係差唔多

遲早提出反對嘅人都會被標籤做分化撚

我不嬲都逐個逐個comment應。
除咗啲垃圾回應

講得好

熱門當news feed睇

其實好多討論去左tg, 不過困面又好難爬文同埋唔open

其實幾有point...

好難了

拉

因為連登仔嘅本質根本就係一班生活上嘅失敗者同毒男

只係6月之後覺醒咗
不過覺醒咗嗰批自8月尾起已經放棄咗連登
剩低嘅多數都係毒男同冷氣軍師

不如話本身連登仔質素參差
唔啱聽既說話 無人叫你要同意 但係更加要仔細去聽

佢仲要衝入嚟

咁我認有 attention seeking嘅
但起碼我唔會核彈

（利申 未睇返之前啲post）

而家個討論風氣真係好差

應該話其實一直都係咁差

只不過以前討論八卦新聞，所以冇咩大不了

但當你用討論八卦新聞果一套黎討論時事就出事

假設當人地屌某明星出軌，你認為情有可原，就會比人屌xx打手

咁八卦新聞，茶餘飯後既野，咪一笑置之

但去到政治議題，一句唔啱聽就話係鬼要block要乜乜柒柒，咁大家點進化

我未係囉

Tg 啲群組好很多人 留言洗得好快
完全跟唔到

有冇得叫連仔搞搞bot呢個問題
利申：唔識IT唔知係咪有BOT可以喺連登唔同post自動留言

完全同意
每次上完連登都會好唔開心，久而久之真係會想避一避休息下，唔係身體好攰，而係個心好攰，我都唔知點解決

tg要回一回文 之後搭lift 去爬返

Push

認同
屌你咩下下都核彈

作者好嘢

推，有point

Thx樓主 點醒人

點解要拉?

連登要reboot
唔好浪費一個咁好嘅平台
我地當初係連登起步 日後即使有新嘅模式 連登唔係主流 都唔應該玩死佢
每個人都有責任建立良好嘅氣氛
最重要係有心嘅人唔好再做CD rom
出post留cm唔好下下都屌住講

有時睇到就輸 屌曬你地 核彈之類真係幾燥下

有時睇到一個正能量post已經好開心

當news feed睇下算

拒絕任何討論
一旦有任何認真的討論、批評，例如自治與港獨之爭、人權法案的問題、應否進入機場等等…留言就會立刻回覆「不割蓆不分化」、「各有各做」，很容易就拒絕了任何有營養價值的討論。現在連登用戶更加演化成「使用不推文回覆」及「負評」直接讓某些明明有價值的帖子沉底。

-------------
係連登哪有討論可言
呢個涉及討論者質素問題

同一topic 幾十個人重複開
講多兩句就人身攻擊
最後演變到互屌
只有反對沒有建議
一部分討論者只係會睇風向 缺乏獨立思考

「不割蓆不分化」、「各有各做」容易就拒絕了任何有營養價值的討論
但事實係而家多數嘅討論無咩營養

要拒絕亦唔洗用呢個兩個term
簡單 block user 同屌人三/五毛已經夠洗

終於有人講呢個問題
全部中晒，尤其機械人洗版，真係十足十廣告，潛意識我會直接Skip左
仲有啲標題黨，愈嚟愈多人想引人睇，就全部一面倒咁用，令到我個人麻木咗，好嚴重既標題，入到去真係狼來了既感覺

6月前連登: 港女係雞係公廁

好岩

好文共賞

推, 連登就死

四個字 國家機器

V

推
最憎負面撚

好撚正確，成熟d啦屌大家

討論政治的質素 決定 選舉的質素

其實都係

agger
最撚憎標題黨

禁到入個post唔係bot/推就係拉，咁嘅討論區點討論

del 連登app

呢類負面post我開始見一個block一個， 煩到死

人嘅問題，同一班連登仔，一樣照舊唔改變，搬幾多次屋，起幾多次爐灶，都係一樣

佢唔會搞架啦

連登仔要留意下

我都少留言了

家下睇連登好似睇content farm咁

推樓主講嗰啲中曬
準過十二星座運程

其實我有睇 太長 睇左紅字 你想指出嘅問題係活動太多 係咪落晒日程表 咁多活動未必個個出會唔會變相難吹雞 有啲活動亦太倉卒做唔切文宣 又take 唔到連登attention 討論計劃
你會唔會聯絡telegram @hongkongertimetable 佢地睇下佢地可唔可以做到fact check 或者coordinate 下啲日子
致於連登 好睇各路高手如何出招救救連登啦

要整頓下風氣啦

就輸，核彈，屌晒你哋老母之類嗰啲post 要屌之外，都要諗下點解到而家都仲有，就係事實依啲標題黨好多人回有咩觀眾咪有咩節目

比你講中我
唔知點解由以前撳去每個台睇下，去最新嗰到碌下
變到因爲超級大量標題黨，垃圾資訊，就淨係睇熱門，睇連登睇到愈嚟愈想作嘔，

連登除左比三毛搞死
仲有樓主post篇文講個班人都有份

值得深思
雖然我係P牌，但認同討論風氣倒退緊
之前一直有睇連登，
會申請acc就係因為想加入討論
同各位手足多D交流
有時講D野可能啱聽，但就畀人話係鬼係五毛，
其實講得唔啱歡迎指正歡迎討論架

不割蓆不分化
收聲

冇計
中共網軍係咁入侵連登
同中共入侵香港一樣
唔知有咩可以做
又冇得鎖國
明明係中共做錯
點解要自己鎖自己

呢幾個月黎最爆既所謂核彈其實只有721
其他唔係唔夠證據就係殺傷性唔夠大

完全同意
真係唔知講咩好

啱呀，用返呢個post 啲留言做例子
EXACTLY中哂
我地點樣先可以改善到呢個風氣?

一向都憎呢 D 開場語

認同, 有時睇連登睇到好累..

其實係心態問題

所以先一直話要be humble

即使你認為某人係鬼都唔應該講出黎

以理服人先係叫討論，可能討論過程發現佢真係唔係鬼，仲啟發到你呢？

一味鳩叫「你係鬼呀」「你叫人送頭呀」同街市師奶鬧交淨係識叫「你係雞呀」有咩分別

我覺樓主講得幾好，近呢2個月，呢到d風氣差左好多，而且好多人乜狗屎垃圾野都放上來，令人 out focus左，根本人每日接收資訊 memory 有限,

笑死 睇完篇文下面一堆衝出黎對號入座

重有D容不下相返意見既19
一言不合就問候人老母 扣人帽子
從來都唔係用道理駁斥

D負面TITLE同題文不符的太多…有時唔知邊D重要
真係要改善下

所以真係好妨礙正常留言討論
bot洗版洗得多 反而令人自動忽略
好心做壞事

全世界Logout 一次都帶你遊花園跟住話唔搞唔好諗住靠連仔，餵幾隻emoji 啲人都夠

同埋希望大家清楚明白連登都係一個戰場，打任何一句前都諗清楚先

112

冇底起喎 ching

無錯，要有獨立思考

班失敗撚真係煩到一個點
同d屌票撚post都係
好似唔失敗唔屌票人地就唔會做野咁
係到打擊士氣

咩post 都係 「點解冇人講？」

好似呢篇

totally agger 真係要有心嘅一齊帶番岩啲歪風 多啲comment 同出高質post 而唔係放棄 假如連登有一日淪陷左 有三毛責任 都有連登仔自己責任

推
好多post係咁用啲嘩眾取寵嘅字眼呃人睇啲冇實質內容嘅野

其實連登個system好多限制
比如唔可以編輯內容, 只有手推置頂
呢啲都不利運動發展

獨立思考的重要性

我係唔block人
我都聽下通街都係處點廢噏

召喚 通街都係處

其實只要連登少人番，班幾毛狗，黑警就做唔到滲透

離開連登一陣

反而想和有咩高質post
最近完全冇創意活動
有諗過接力馬拉松
或者派下區選單張咁

首先你個post要有陳雲兩個字

變拔河大賽

無用架 之前都有類似文上過熱門
個個都話同意 但情況都係無改善
抗爭係長期
太多垃圾資訊會令人熱情冷卻

唔怪得知，我自己都有感，點處理？

push

係..有時講下唔同意見即時比人話鬼/五毛/分化撚
真係要改善下

係 作者好嘢

我擺咗條link

嗯

呢頭講完

good post

好文 講得好好

我歡迎架

其實連登仲有個好好用嘅功能嘅 係右上角 放大鏡符號

點樣分化

曲?

無計

Agger

幾個月前仲好雀躍
互相討論
依家好似等星期六日遊行就算

有啲濕水核彈嚟

但連登廢咗，對我哋損失更大，暫時冇第二個開放平台比連登好

岩

仲有以前會追post，回覆先係最精彩

而家睇完#1就出去

D回覆全部都係日程表/屌屌屌/x月x日邊度遊行

初初會學樓主話齋自己腦內過濾

而家直情冇心機碌落去睇

其實唔洗humble 都得，但最緊要有point囉

串都可以有道理架，唔係咩

又點撚樣分化呀

要自我修正

啲po推唔到就係證據
根本好多po有意義但冇人見到
全個時事台資訊量爆炸

你講到咁串，但又好有道理

雖然我唔會以受害者自居
但我想講 我其實都係

認同

p牌推唔郁

其實連登（時事台）我都半放棄，啲鬼大把account，
唯一放唔低既係,怕唔理佢會有真心膠上當
但理佢又曬時間同幻影搏鬥

好似係呂麗乳搖 和理飛開始

參與討論啦

呢個真
文宣係好重要
但d post經常係 ‘就嚟輸’ ’核彈‘
我已經減少好多上連登時間
唔想個人唔開心
留意tg仲實際

無營養既資訊爆炸先係問題

你叫班傻閪咪撚再濫用核彈呢兩隻字啦

黑警打人又核彈 整埋d呀媽係女人既文宣都話核彈 果d神神化化同風水post搵彥林又核彈
唔係話唔洗宣傳暴行 我地都唔應該習慣左班仆街狗橫行無忌 但分下優次先啦 起碼水炮車射清真寺 gphone被dq係核彈值得推上國際啦

無計 連登仔鍾意嗎

睇下先

啱

笑死

太多bot真係好阻礙閱讀

喔~

篇文真係照妖鏡

講得好撚好 大力一推

我前期都好似有用，講國慶跑馬

其實個運動要突破，連登而加d內容及 post 應該要 環繞區議選舉，我覺勇武要做既野都做哂，真正要改個制度係要拉班有良知既人入去，所以連登d post 可以多d人講下11月如果仲有選舉的話我地可以有咩幫到手

啲標題黨搞到大家慢慢習慣狼來了

我唔覺個啲係鬼個下慘
我地唔可以做乜都係情感主導

唔似高登有台長，

無得管理，好似係

笑咗

莫講連登 成個資訊世界都係Juicy先有人睇
我哋要學識咀嚼 而唔係囫圇吞棗
會唔會喺po標題加上[即時新聞] [膠po] 識別返
仲有咩建議

去tg啦

依家要傾行動通常都唔會上連登
多數去TG谷同手足
連登太多標題黨

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

好文章
希望大家唔好將連登變content farm
啱啱加入時都花咗啲時間適應連登文化
但呢個月都覺得好唔妥

之前用心寫咗好多篇嘢都無乜回應
早知放返去自己熟悉既平台出文好過……

其實分類真係好重要
行動呀 社評呀 突發呀

有時啲post有幾廿頁 但撳入去全部都係啲推，bot
即刻唔想睇
最多用熱門回覆睇吓
但追post真係做唔到

反而其他台嗰啲post睇得開心啲
起碼大部分回覆都係有內容嘅

我覺得呢篇準確啲

連登仔又真係成日話人係雞

雖然話冇大台 但其實每個人心入面都想做個迷你大台
想自己建議同言行受到注目同採用

所以用各種題目同字眼引人注意 造成樓主所講既問題

呢個post, 好高質, 大家真係要深思吓

手都殘

推推

其實以前一路都有五毛,以前連登係中日台韓澳黑人同性戀環保港男港女父母公屋私樓咩到插一餐,引你互屌等你團結唔到,
係6,7月空前團結先壓住咗啲負面同分化post
連登愈來愈唔可信
要減少對連登既依賴

推

感覺連登同現實越黎越脫節, 我個人覺得係有機器惡意搞散個平台

我有時會以子之矛 攻以子之盾

此貼必推

同意，要改變討論風氣同深度，唔係一句宜家好少睇連登/勿認真就算，就對呢啲唔好嘅風氣視而不見同埋放棄，每個人都注重討論質素，多啲思考，係對個運動好重要
係好多五毛充斥，但係我地可以改變自己先

，
係唔係咁

有少少同意 我成日見到啲post一大堆人push push push 但其實有好疑惑過佢地push完有無睇過其他人嘅討論 因為我自己覺得個post係重要嘅話我會睇哂所有人嘅討論

同埋bot嗰到我都幾認同 我有時都會skip咗啲文宣去睇討論 但我覺得bot係幾重要 5月中就係有個人狂洗版講反送中嘅嘢我先注意到呢件事 利申返先 本身係港豬

不過話慣性咗就會忽略呢個問題可以正視下 只要大家可以將行動post推上熱門其實就算其他post啲bot大家忽略咗都唔係好大問題 但唔知點解行動post就係無人推

成日都點解冇人講
屌又唔見你開post 講

係咩? 用下先

啱呀 串得有道理

唔好太局限喺連登
我宜家都當連登係新聞總匯版
因為連登唔係行動既核心

推正經post

所以咪話而家係用緊八封新聞果一套去討論時事

風氣唔差就有鬼囉

討論既心態其實應該學下19才子

自己揀啱自己嘅路

我覺得你所講既人唔會睇你個Post

你要話佢分化 你都交低個原因呀
用心睇下篇文ok?

True!

連登仔要自己諗下喇

最緊要睇下人地講咗咩

岩既。。我都自動filter左第一二個留言。。

推上去俾更多人睇到

用腦諗。or 離開social media

不如大家見到啲誇張標題都唔好㩒入去，由班五毛自己推，睇下有冇改善
好過咩都唔做，睇住連登死

要自省先會進步
連登依家就係充滿嘩眾取寵嘅題目
唔容許有反對意見

連登仔就係個機械

多謝你

成日話想連登變返6月嗰陣咁
話就話因為少左行動所以唔似以前
其實最變質係冇咗以前實事求是種感覺

又blk柒一隻

全中
呢個係近呢一個月係連登見過最有價值嘅post
特別係話太多指責個部份
有時見到發放負能量嘅post上哂熱門
真係會沉哂

認同
First point 連登同支那外交部冇分別
下下核爆=單單都最強烈譴責 變咗721 831 真核爆off focus
2: 連登應該長期置頂行動post 行動文宣集中擺上去
3: 你行先過其他人 唔係要屌人行得慢 係要幫人後來居上。重整心態 將不割席昇華

開得post都會想seek attention呢個冇得避
但係方法可以避免有樣學樣地用相同字眼
bot個啲就麻煩收起晒佢啦唔會有人睇架啦
就算係人手宣傳都係
除非同主題有關啦
人係會對重複性既野厭倦

係
但講完連登仔都係照做

認真，仆街標題黨，正正經經寫唔得嘅

child登

完全同意
不過P牌推唔起

Yup 遲早連登玩完

認真啲行動post 明明連儂牆同FB 互share 先最有用 個個係咁開新post 係咁叫人推 討論平台變公告板

依個post係我近黎第一次追晒嘅post

真

標題黨根本就係attention whore
成日諗住draw人attention引人入
但入到去講嘅野根本不外如是 甚至只係呀媽係女人嘅道理
久而久之 令人麻目 令本來真係有討論價值嘅post都被ignore

你隻bot收皮未

Bot嚟架咋 屌都曬氣 睇下連仔有冇方法搞掂佢啦

推
每個post標題或者內容都係點解乜乜乜無人講
每日發生咁多事 你唔講點知？
我對呢句野真係好反感

同埋仲有個鳩硬sir
你班撚樣明知佢係呀sir都係咁幫佢推啲post上黎做乜鳩?
成撚日都sirsirsir sir你老母
block撚左佢唔理佢咪得 搞撚到佢個個post上熱門阻撚住晒
第一次就好笑第2次已經覺on9 而家仲要第n次 真係唔知做乜9

我覺得咩平台用耐左都會咁 FB 個啲唔知乜柒媒體page 都係咁

同意樓主, 依家真係少咗認真文...

呢篇就真係好有用

True

好值得睇

與其講詞彙貶值
不如講詞義真空

勁多字詞口號亂咁定義同使用
搞到所有口號字詞都失去咗意義

pushhhhh

唔緊要 都知你只係一片熱心

除左行動post 其他標題真係少睇左
成日係度晒播負能量/冷血感

突發!我慣咗呢D連登體了不過都希望班陷家剷咪撚再咁樣開POST

有晒論點論據，分化咩？

推，要正視

啲bot仲留勁長
完全唔想拉落下睇真正回應

完全同意

好多人唔想用腦諗野，只係按立場/最表面的資訊回post，當最初幾個留言全部係bot亦都係好大問題

另外連仔有冇考慮轉版面，可以選擇以最多評價或最新回覆或最多引用，做一個類似fb post comment的方式，有機會show到最好的回覆出嚟

好有意思嘅檢討，大家唔好放棄！

無辦法 正常一開波都係睇熱門 貪咩話題都有
但已經比人洗到變曬垃圾post
就算有千幾二千個正評 入面十幾頁都係bot & 推

要點搞

推 高質

警世文

雖然長，不過算有心
推左先。。。

推 呢篇有價值！

呢個post一方面改變部份發文者質素，或令發文者質素稍稍提升。另一方面亦可以改變閱讀者習慣。

而上到熱門亦證明唔駛十連推或用煽情標題都可以推到文。當然時機重要，樓主既每個post都回覆亦做到不鳩推的推既效果。

有一大班人唔撚用腦上連登
咪搞到咁
而家直頭連連登都唔撚想上

個種本質唔同，媒體page係有一個發佈者存在，所有討論都係under個發佈者出嘅post，媒體page嘅目標就係吸引多啲人睇，但係連登嘅本質係一個討論區，討論區本身就係比用戶能夠自由討論，但係依家就玩到一個有得推post去爭熱門嘅tg channel咁，個個都淨係喺度推推拉拉，遲早玩爛個壇

講得幾好

其實我哋依家係玩緊二百幾萬人既「何濟公」

上面個post提到有咩方法令被控義士容易D撤控，本應係大家其中一個訴求，但因為開post嗰個鳩硬無親戚，結果入面全部都係sir，點影，毫無養份，大家仲係唔係要爭取餘下4個訴求架？

so fucking true

呢篇文章一篇好好的反思
自己的確pass左唔少內容

幾有用，推比更多人睇

嗰啲咩無人POST 無人講 無人提
真係唔知jm9
佢自己直接開個post講未有人講有人POST有人提咯
呢種吓吓指人做野嘅口吻好反感

高質文

啱，第一點真係好同意

頭三個論點真係好重要
語氣改一改真係會好大幫助

推一推
終於有Post係值得去推，之前個班垃圾入去禁個負評即刻走就算

非常同意

冇錯，係道講少少反對意見就會畀人屌。即使理由充足都會畀人屌。

啲假緊急post 搞到我上個真·超緊急post 冇人睇，而家太遲

唔針對樓主.... 單以事論事 ...
班標題黨已經煩到睇幾行已經唔會再睇落去 .. block !
bot 洗版式掃幾廿個 post 都係同主題無關, 仲加埋 d大圖, 仲食左大量 data ... 講真, 太濫相信大部會一路 skip 到無圖至睇下係咪入正題.. 某程度上係阻礙 .
原意想多 d 人留意, 但當所有人都過份 attention seeking , 反而呢 d 變晒做噪音...

靈活變通

好有用

好想呢篇文可以留耐d

手足，你用意係好，但睇多幾時好唔想再見到

全部同我入黎 場運動就輸！

發生咩事？
熱門一個行動post都無。你地係咪想輸？

我屌晒你哋老母 我正式宣佈手足已經成為condom 咁大件事竟然無人講

外國記者已經提晒水
但係咁大個春袋你地都唔撚識揸

你地知唔撚知今場運動好可能會輸喺呢度

我聽朝起身要見到呢個post係熱門

唔想連登死運動開頭連登搞起好多有創意嘅行動，而家啲人話要唔上連登 運動好似冇咗大腦咁

講得好啱。。。最近嘅心聲。。。

呢堆字見左幾個月

好文要推

推推推推推

好文必須推

唔小心正評左你呢翻說話咪又係分化「毒撚」同「正常人」
失咩敗者啫 根本就係依加太多五毛先搞到連登咁

True
尤其係第一個point
太濫用呢啲咁draw人attention嘅字眼
只會令人接收太多呢啲所謂「urgent」但其實好少事/根本標題與內文不符嘅資訊
久而久之令到人覺得追資訊好疲倦
然後重要野就推唔起

文宣撚硬塞自己文宣進別人眼球

每一個post秒reply自己文宣

只有文宣 沒有思辯

變相幫5毛做飽和攻擊

啲人 成日話輸輸輸
屌你老母 講完係咪會變贏
連句唔好放棄都唔講就去瘋狂放負

推！！！！！

同意

唔block人先係正路討論嘅玩法
但事實係大家都用黎篩選意見
不過呢個無可避免 三/五毛實在太多

所以連登其實已經無咩討論空間可言

係囉
其實啲人可以老老實實係標題講清楚我地要點做先可以贏
而唔係下下都用就快輸嚟draw attention
以為咁樣係激將法
其實就係打擊士氣

第二點好認同, 試問上得連登(除左五毛, MON POST 狗) 有邊個唔想羸, 想成功爭取五大訴求? 但每日都資訊氾濫既情況下,成日就有D POST講, XXX義士係咪做左CONDOM? XXX又冇人理?? 咁既POST出現!
有時唔掛係口邊唔等於唔記得, 只係比起不停LOOP, 當下討論下一步策略係咪更好呢?
而家成個LIHKG勁多放負POST,係咁情緒勒索人.

仲有郁D將三罷放口邊果D, 香港本身冇工會,搞罷工已經係HARD MODE, 但就想每次有手足重傷就想全港第二日即進行三罷! 唔係叫大家麻木冷血, 不過由計劃到執行係咪應該更多宣傳, 等多D人準備同和應呢? 好似5/8號咁, 極多人響應, 更重要係機管局都罷埋, 之前起碼用左2個星期去俾人準備 (實際上係好多人罷工係透過AL/SL去做, 冇計....) 而家既三罷撚實在太心急.

真心要推
推唔郁都照推

真心
而家見到咩突發、核彈已經麻木，撳入去諗法都係：睇下你又點呃我
然後入去又係啲「對唔住呃咗你入嚟」

我連屌都懶得屌，但心態上真係變得漠然，唔係話變得唔關心，唔識點講

仲有啲咩點解乜乜乜，抗爭係咪停咗，點解熱門仲未有乜乜乜，同我推到上熱門，已經唔係好想理，因為一睇就知一係屌人、一係就係其實成個連登都係嘅文宣圖。慢慢搞到我唔想機械式推文，但周圍想搵個討論嘅post都冇

打手唔係幾個月嘅事
佢哋一早出盡力踩低香港 務求講到香港人係垃圾

支那01 以前係日日出新聞 踩低我哋

簡單講, 連登有一半內容都唔係交流/討論.

究竟你知唔知檢討同埋分化係有分別㗎

而家啲有用post(例如呢篇）上熱門上咗幾個鐘就被啲廢post 洗走

有時太多標題黨, 心理呢樣野真係好重要

呢個係一個好好嘅反省post
我決定save低佢，不定期推返上嚟

希望你我都唔好睇完就算，
幫手諗吓喺連登有咩應該做，有咩唔做好過做
整死連登好易，你乜都唔做已經得
救返連登好難，唔知要幾多手足一齊幫手先得

都係睇翻fb好，大家朋友覺得有用自然share出黎，碌連登太嘥精神

啱啊宜家上連登睇到好撚灰 一有唔認同就俾人圍屌

希望大家慢慢改善

學到野

就算有核彈又點
其實都係講兩句就輕輕帶過

有幾多人真喺係核彈方面上做任何實際工作 心照啦

睇得多就會自動篩選

好厭，唔想再睇到，即刻㩒走佢

同612開始講暴徒到而家都係暴徒一樣

好撚憎呢d標題

高汁 推

仲有做標題撚個班講大話厄人入去睇

不能認同更多
而家好少上連登
越上越覺得事實唔係咁

講得非常好
再咁落去連登真係玩完
無可否認佢係呢場社運擔任重要角色

當然希望可以做到咁 但我方唔核彈 對家都會 變成注意力傾向左對家

自律係好 但呢個forum可能好難

其實國家級輿論機器有200人就可以控制到個po長駐熱門
10分鐘有200個留言
幾On9嘅po都上到水

大家真係要時刻思考
抗爭去到而家 靠嘅係無大台之餘
仲有香港人嘅智慧

Be water唔係一句口號
係講緊我地如水般多變

AI抗爭 變則通

樓主出完文
跟手又一個衝出黎
重可以點搞

連農場拆晒 無哂文宣 運動已死

呢個真。

同意呀! 連登完全唔明集思廣益嘅好處

最撚憎啲標題黨，標題同內文完全不符，次次禁入去前膽戰心驚，入到去原來係文宣post，真係會狼來了架頂你地班標題黨

係要理性討論
唔係一黎就屌9人

要正視，大家集思廣益諗辦法改善

每個po都一堆bot同「推」，久而久之會冇心機追
結果埋沒晒啲有用comment
呢方面喺界面/留言機制上有冇得再改進

同時當風向狗/分化撚搶咗頭幾個留言
個po就好易變冇意義互屌，俾有心人完美地spin走原本主題

負能量釣魚標題都係，即係「我哋一定輸」呢種
有時佢內文係建設性，但好多人冇㩒入去
結果睇到個放負標題有咁多正評，無力感一路累積
睇過個po講釣魚標題，嗰陣係8月，而家11月都嚟緊，仍然係大量負面釣魚標題呃正評

「長文」開post唔該唔好再用釣魚標題

除了標題 內容
仲有種人好鍾意用size6 粗體 紅字海 海量emoji
在公司/車上/街邊睇post真係嚇一嚇 完全唔想見到 即刻碌走先

無錯 要正視問題

好認同

起底完應該似5毛
個個post都隱性放負
我會直接block

終於等到

垃圾港共玩大左
靜坐同放火都被標注係暴徒
咁不如個個都直接玩放火
用藥過重 產生抗藥性

連登呢個平台不可多得，Tg難取代，
唔好畀連登咁快死啦

pish

最嬲就係一有唔同意見就比人話五毛分化上前線自己講

另外好多人既活動post永遠唔用 時間 地點 活動名做標題
每次都要入post先知係咩活動

我都有諗過同一樣野... 三毛份工其實好簡單，佢地只要用連登一向既講野模式黎講d 9野，就會令到成個連登睇上黎都好9，但我地好難立即分到，因為佢地用我地既溝通模式黎講野，根本唔使用腦去離間，只需要令連登半廢就得

認同 我覺得連登ig化咗 唔用啲誇張啲嘅標題 老實講真係無人睇 大家真係碌下就算 啱睇嘅 正皮打個推字就上一頁 唔啱睇嘅 打句hello sir 又走
我都唔知可以點改善

好啱
有時真係怕左睇連登
會有好重無力感

一齊討論下 唔好就咁推

係啊，同連登核彈一個情況

香港人要睇

點樣可以避免？

同意，討論區係應該用嚟討論各有各做都要一齊討論下事情嘅緩急輕重，先可以發揮到最大效用

Bot

我記得之前有巴絲話成立連登推post隊推翻d有用post上熱門，唔知依家搞成點

說得太好 可惜P牌沒法推

討論下 唔好就咁push
難得有個討論post

係我都發覺有依個問題，搞搞下咩post都唔想睇

連登洗地組？

係咪有幾多個失敗post，就開返幾多個正能量post好呢，平衡返

點解冇人xxx真係睇到燥,冇人講你講米得

facebook果邊既留言係好小呢d情況發生

好似係？依家係咪仲運作緊

真係要搞返好個風氣

問題係邊啲先係有用post
係由佢地決定

tui

之前都開過類似，但係標題內容都唔夠d核彈post、鬧人post咁吸引，用處不大好快沉

而家上連登真係睇其他區多過睇政治po
成班三毛冷氣軍師係到玩訊息戰洗版

收手啦篇文話緊你呀

認同，但批評完有冇改善方法？

起碼你班bot唔好洗版先，大家開post前唔好濫用標題

我諗最基本真係搞搞「預設不推文回覆」呢個方向先

我覺得除左 行動post 逃生post 資訊post 外
其他post 好似「去唔去」「做唔做」「個人見解」 呢啲類post
大家都應該善用不推文回覆

有啲人誤解左
不推文回覆=唔同意個post 嘅意見

不過連仔無動靜 希望連仔真係肯整

依加好多人用推行動post為由 濫用bot同做標題黨

再唔係就係放負 散播失敗主義

一屌泛民/左膠 有咩做得柒 就不割席不分化 乜理由都唔講

仲有一樣就係扮理性討論
但係就選擇性回覆 同不斷推
當推唔起同比太多人屌
就重新開一個「理性討論」post 無限loop
據我觀察 呢個情況 係果堆 宣揚/討論港獨 同 廢聯合聲明 既post入面甚為常見

真係只能夠靠連登仔自己多d獨立思考 唔好當fb咁 見內文有圖有色有大細字就正評 同埋善用不推文

因為連登對中共嚟講係大台，ddos都整你唔死，唯有派更多五毛集團重點對付，務求要令連登唔死都半殘，失去理性討論

其實好慘，本身連登就係討論既地方
但而家變到咁真係唔想上
特別平時出開去 發現事實同討論區差極遠既情況
差距越大 越唔想上黎 真係上黎睇下有咩即時新聞算..

因不分化而分化

先扣帽子因人廢言

除左滲透內粉蛆嗰班

好多人都好discourage正常討論

當然，切記勿認真

其實係好事黎
等啲五毛淨係搞連登

文宣呢D係咁既時勢我又唔介意既
內容就真係要睇個位自己思考
但個D有好心人提醒唔好用危險野唔好傷到百姓
同你分析埋有咩後果都俾人話分化既我就真係
睇到好同好了

深紅之王喺每個post第一個都見到佢
搞到我睇都冇睇都好自然就skip咗佢

佢都係比d建議post，唔係絕對要跟
但有洗地都好過冇洗地
起碼可以方便揾番行動post推上黎

好文!
廣告真係完全影響讀者於回覽comment 時的情況。
應該正視一下。
大家出每一個帖文，留每一個言都應該諗清楚。
別讓香港人的非物質文化遺產失去關注。

仲運作緊，但經常online既人唔多

但少咗個公開討論平台，弊大於利
Tg、fb都取代唔到連登

一早block 咗佢 五毛黎

全部係我心聲，絕對同意

屌中撚晒
但係我真係不知覺地冷漠無視
點算

睇過最好嘅一篇文。

推 近排睇連登post真係睇到到有d抑鬱

樓主心水清

呢篇高質文一定要睇

成日見到 就輸論我都唔想睇落去

更甚既係一個話題，唔知點解有班人會爭住改個標題狂出Post！成世人未有過成就感? 搵機會有個Post上熱門會High D?

推post都順便討論吓啦
連登依家好post難求啊

人係有惰性，唔用腦爽過用腦

層主指鹿為馬最恐怖

卒之有正經post
我係出面見到有人用fake標題去引人入去
仲好自豪咁話“我係呃你，但因為我係為正事，所以無問題“
咁同藍絲fake news有甚麼分別

其實而家唔止網絡焦慮，仲係資訊疲勞
之前上連登多數去影視台
早幾個月日日上幾次時事台mon現場post
而家我連登都上少咗
因為真係太烏煙瘴氣
每個人只係為爭置頂呃正皮刷存在感

連登真係好似比三毛佔據咗

其實有冇機會禁bot?

推推推

其中一個大問題係
有好多連登仔容納唔到反對自己嘅意見
總之你一反佢 就會低質回應話返你分化撚
而且有愈黎愈多打手進場帶風向

以前真係平均每個鐘都會睇
依家已經係臨瞓前先略略咁睇

依啲先係真正有用post

我連推po隊都有三毛入嚟

你就分化。on9

討論區係用黎討論的

要用肉眼filter and stay easy

wumao : 你們連登不死咱們如何收錢

預設不推文唔可能
完全defeat咗討論區既設計
咁邊相置頂全都係舊資訊

弊大定利大 各有睇法
係度討論都係想搞手見到自己意見姐
但係好多post 就係變質到
個搞手/手足無接納發文者嘅意見 然後就被發文者標籤
噤嘅所謂「討論」真係唔討好過討啦

馬兄，忠言逆耳呀

有冇價值我覺得兩睇
你唔會期望一個被捕等上庭同冇落過仼何場既冷氣軍師價值觀一樣
所以兄弟爬山就係咁黎，你推你既，我推我既
邊個上到熱門其實部分反映民意

當然而家啲bot#
都唔知係同溫層推條撚

好文呀

Agger
721 831 101

最慘係好多人中曬風向

當正搞手/手足要老馮聽佢地意見
叫佢地親自做就影都無
(代表作:反加泰集會)

訓教前真係打下機好啦 上連登會失眠

我地應該點樣撥亂反正呢？如果有人再出bot 文或標題黨就溫馨提示下佢地，請佢地唔好咁出？

請大家集思廣益～

講得幾岩,
話唔定我都不知不覺俾人影響埋,
但呢個問題除左靠人肉filter仲可以點解決

白狗都知要鳩攬細狗

前線凌晨俾人割到夜晚呢下睇到煩

當然，手段黎嘅我地明嘅
但係對家撥兩下你又咁易著 點幫

好記得6月中期嘅連登，每個po都整整有條
戰略po 分工po 文宣po 教學po
個陣上連登好鼓舞人心，因為見到一班同路人為運動出盡腦力。

可唔可以由每位連登仔自己嘅回復開始、整頓風氣，俾返個正氣連登我

其實有冇辦法禁 bot?
同意樓主講
一見到bot就真係再無心機睇落去

手足講得好好。一場運動負能量太重的話，大家的行動力會漸漸降低。

反之，大家軍心高熱脹，勢如破竹。對家信心不其然會有所動搖

如果我話「呢場運動，我地一撚定會贏」，大家會唔會覺得我係痴線佬？？

推post 好似之前叫十點鐘叫口號 講左講十點鐘冇咩成效不如提早叫 就即刻俾人屌

其實我覺得唔係連登仔變咗
而係多咗啲劣幣出現
於是良幣好po成日沉底

手足，重有呢篇

如果我話「呢場運動，我地一撚定會贏」，大家會唔會覺得我係痴線佬？？

個post係有用嘅話 我相信大家一定有心推嘅
置頂舊資訊亦無衝突嫁 舊資訊有佢嘅價值
葉虎單嘢夠係舊資訊啦

同埋係呢個環境運作下
大家就唔會依賴熱門
無謂post 亦唔會噤易上到熱門

預設不推文 work 唔 work 試1-2個月咪知效果 我估只係改個0同1姐
點都好過而家噤

身邊好多人都已經冇再上連登
自從有bot之後 搞到唔想睇留言
成個熱門乜撚都話係核彈 一係就放負
搞搞下家陣變左投票區 唔係討論區

哈哈
呢度應該有好多人被人屌過做分化燃fc燃

但係都未必禁到啲自推10連 或連環po喎

掉轉講一樣work
‘嗰post冇用既話，大家一定會不推文既’

重點係邊樣出現次數多
較方便用家

正常用戶出留言，正路大部分都係‘有價值post’出
而且唔會覺得自己說話冇價值俾人睇到啩

主題如果能夠概括內容其實係最有用，再唔係就用#tag功能去分遊行集會、戰術、圍爐、地區、區選post

論抗爭者嘅心理，論政權利用抗爭者嘅心理，論抵抗非法逮捕嘅方式

哈
而家就係有太多不正常用戶
所以我覺得default不推po幫助不大

無錯呀
的確做到同樣效果
不過好多人都懶呢

回文者做唔到呢個質素
咪係制度落手

sounds nice

講得好
乜撚野都核彈、全部人同我入嚟
其實耐左真係唔想睇

班人開post成撚日係度玩弄人嘅情緒

岩！！！

自推呢家嘢控制唔到嫁喎
噤至少發文者係有心㩒多個制去自推
係咪自推就一定係無用資訊？

即係咁
如果用戶平均留言係‘有價值post’既頻率 高過 喺’無價值post’用不推文留言叫人唔好推 既話
（好難想像唔係咁既case)
你掉轉setup會帶來用家更多不便 及 另一種更嚴重既無效率

推有用post

真心覺得用到臭曬

講得好中，由其是頭三個point, 解釋左最近我嘅感受，中曬。

要改善

呢個固然有
五毛、bot、mon po狗

但係連登仔世界第一！唔會咁容易俾劣幣驅逐㗎！

Facebook呢啲速食comment文化造成既結果 令大家都係推推推推推唔真正用腦去討論

理解能力差
唔太明

或者噤講
預設為不推文回覆
係令推文者係回覆嘅時候多左份責任
（個人見解

其實我都好sad，但大家覺得有咩方法可以令呢到變返好似之前咁
我知好難，亦都有人會話冇可能，但係當日612,71，我地都唔係因為有可能先做
連登重要唔係因為個名，而係因為有大家嘅存在
入得黎都有獨立思考，希望可以一齊brain strom下

Tw, raddit照打，只係想呢到都變返好似之前咁，動員力更大

我地唔可以再輸比自己

其實我都想有人入黎同我討論下
但好似淨係推冇咩人睇到咁

只好學下啲bot咁洗下comment
對唔住手足

最後俾大家睇下入面嘅小小資訊
入面有人放片俾大家睇

警世 咁多個月 手足學識跨欄未 救你一命

做bot真係冇用
會員就完全封鎖
CD-ROM自動扮睇唔到#2
很低成效，有容易阻住人何必呢

一早抽離咗 而家嘅連登太混亂

明知呢個喺敵人想要嘅結果

但真係無辦法再睇落去

一日十幾個核彈post 乜柒都核彈

頭兩個point太true

咁如果佢係bot 又真係冇計

我都覺得無力感係強咗，感覺更加detached，要諗諗點樣點返起個火

可以效法洗地組咁推post，但始終動員力唔夠大
亦變相打一兩個個emoji，帶壞風氣。
大家有獨立思考嘅，會比意見，接受批評嘅人，不如互相追蹤，咁我地可以一齊討論，試下做到d咩，好唔好？

推呢個

樓主，你點睇？
大家有獨立思考嘅，會比意見，接受批評嘅人，不如互相追蹤，咁我地可以一齊討論，試下做到d咩，好唔好？

巴打
我知道每個人出po都希望有人留意留言
但事情有緩急
如果真係唔太重要的話
用bot強推都無意思

正如而家有太多行動
每個攪手都會覺得自家活動好有意義
但結果就係太多
於是無一個活動攪得好好
然後又鬧人唔支持等等

真係已經少咗上連登

光復香港 時代革命
推

我見reddit其實好多bot都好好用
但係啲洗版bot就應該全部ban曬

仲話討論區

太圍爐了

推

真正有用嘅行動係出去

而唔係睇連登

完全同意 好多情緒勒索 睇到好攰
部分人太自以為是 不停用呢堆字眼 無人理佢又講到好灰世界末日咁
想維持成個運動既勢頭就唔好下下情緒勒索
而且連登只係一部分 有部分發夢人士唔係睇連登
例如琴晚沙田個和理傾 連登仔都要多同現實世界接軌 唔好只做鍵盤戰士帶風向

個重點係望住出面好多重覆嘅資訊
直頭太多冇人見到
我先洗下版，等大家可以睇到
我地應該要改善成個風氣
所以以後我都唔會洗

同意 好多標題黨

同意樓主觀點，唔係新野，講左好耐。但敵人當然會繼續做，唯有訓練讀者再上一個層次。

中

製造焦慮
如果說社交媒體利用網絡焦慮症來營商，連登的網絡焦慮肯定已經去到精神病人級數了。除了用海量高度引人注目(Attention-Seeking)的詞彙和不斷洗版的行動留言會帶來焦慮以外，還有大量負面情緒播佈與失敗恐嚇，例如：「呢場抗爭就輸」、「我講你知輸既原因」、「我真係頂唔到落去」、「香港人真係唔配有民主」，然後內文全都是指責，辱罵大家不出來、人數少、聯署不達標。不斷製造內疚感、焦慮感，久而久之就會變成大量的無力感，當焦慮到極點之後，就是徹底的冷漠。

呢段講得最好
成日出去既人返到屋企見到一堆就輸就輸
俾我真係無癮再出去
唔係叫你報喜不報憂
但長期做一樣野少少肯定都無之餘仲成日話輸
係好消磨人意志

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

［行動］11.4 赤腳行 19:30 HKDI集合！！！

所以一定要夠人多，得小貓三四隻冇咩用，
你都睇到630呢個位，希望有其他手足都睇到，我信入得黎呢個post，應該都分到，邊D係狗，邊D係冇營養，不如大家諗諗佢:

如果大家接受批評同埋有埋獨立思考，就不如互相follow，係連登討論，好唔好？

是

我講得唔好

假如一個用戶，10個留言中7個係推文，3個不推文

現行制度佢要㩒掣三次（由推改為不推）
如果預設不推
佢要㩒掣7次

咁樣不但對用戶更唔方便
而且因爲惰性做成既甩漏會更多

對鏡自說啦on9

有冇得設計到
推左唔會顯示係個post到
Post淨係顯示討論內容？
一時睇左2，3頁都係推.....

我都覺得係，但係大家入得呢個POST，應該都分到邊D係冇營養嘅留言
不如睇下#646，睇睇我咁諗好唔好，啱唔啱用

講得非常好， 同意!
大家一齊慢慢改進

就憑你咁有心，我推

Make sense

首先自己人唔好再做，
其次唔好幫敵人推post

睇到呢個post嘅自己人啊，
咪鬼做標題黨，
咪鬼用bot做文宣，
咪鬼下下核彈放負，
咪鬼一開波就標籤人做分化撚，
中共係到多謝緊你啊
求求大家出post回post前都諗一諗先

全中

最撚憎救命呀開頭
狼來了

連仔封可疑Acc.

Real heart會疲勞

呢個真
啲人睇完個標題同睇兩睇內文就留正評同推
但明明頭一兩頁已經有人話抄車

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

直接購買
地址：中環置地廣場-愛丁堡公爵大廈 Rooms 3505-06
營業時間： 星期一至五 09:00-17:00

網上購買或其他詳情

多謝支那01啦

講得好啱

冇人睇=冇人有興趣
無論你點推,啲人冇興趣就係冇興趣
更何況你個po有900正評,其實已經好多

真係好多垃圾信息洗板

就係唔想大家懶
而家個情況就係
無謂post 都有7個人推文 （我覺得主要原因係懶
回文者就算係想 拉文
都會唔記得用不推文
所以我覺得 㩒多個制去推文 可以帶出一份回文嘅責任

ok~

已經不是了

見到啲膠post上返熱門都知咩事啦
一開始果種齊心，有智慧嘅連登仔呢
返黎啦

不如自己諗下點討論

長期置頂唔該

我仲搜尋緊 通街都係處 係邊

的確﹐連登係充斥住反話/激將法等形式嘅說話去刺激眾人去思考
但呢種修正主義令連登仔長期不斷思考先唔會做港豬﹐甚至去引導未覺醒嘅香港人

不過我承認係要改下嘅﹐令修正主義更多元化﹐例如多用一d鼓勵嘅方式去表達

同意 呢排連登睇到唔撚想睇
資訊又冇討論又冇
都唔知關唔關五毛事

最慘係 block極 都要係我個到留言

之前6月，好多頁都係討論，成效好大，
其實大家諗清楚，個post有用，就會多人討論，多人討論就自然推左Post，唔洗下下推推推

ps. 我有個諗法喺#646, 我唔係bot, 大家有時間可唔可以去睇下?

除咗屌我分化之外，其實 其他都ok

無錯
推

無lu 水軍來襲

完全認同

希望各手足自律
不要太濫用詞彙

歡迎

未係

我都唔諗住改變架，但係想啲人醒水小小咁解

其實你睇依家嘅即時
你會發覺好多Po都只係瘋狂咁洗
好多新嘅post其實一秒俾人洗走左
搞到依家其實係鬥推緊
所以冇辦法下先要學下啲人咁洗comment 黎推

attention seeking都有好多方法嘅~

衝出嚟柒

無lu

已經到咗 題不對文嘅地步

兒登

1. 巴絲點睇一個post有冇意義，唔會被哩個機制改變，你咁只係增加所有人麻煩（美其名為回文責任）

2.掉轉講，相反機制下，
有人想推文，都會可能唔記得變咗拉
而比例上哩種情況會更嚴重
今置頂post更新得慢
所以我反對咁做

無lu~

有得諗喎
但背後先推，只係唔show 出黎

做樓主多人入嚟
畀我逐個覆嘅感覺真係好正

之前有個別post唔太同意巴打觀點,但呢篇實事求是,應當支持

咁佢係個張 得意嘅~
未當係news咁睇囉

我都明手足你會好失望，我點都會做左先，我地6月一開始都係冇希望咁去做

Pysh

岩 有時bot洗版得多 真係會不自覺唔理佢地
唔知佢地係出於咩原因BOT eg 真文宣/令你討厭洗版行動post

freedom is slavary

真
提出意見=五毛

嘻嘻

都會畀打手控制

用手搞

推 唔想成日見到d 負面野 正面d

後期冇用啦
成個熱門都係

我係得閒先 有得咁覆

呢啲字講得多就自然冇哂感覺。

同感
連續n 版都sir
想回sir咪用不推文囉
睇到累

連仔要幫手清可疑ACC

核咩彈呀，連登啲核彈幾時有爆過?

認同 其他地方都少咗share連登d post
主要fb 同Tg公海

變拔河比賽

好!

有冇巴打知
我想問下文宣組手足可唔可以整關於跳欄嘅文宣
咁我應該點搵佢地
最主要係想手足係逃走嘅時候唔好跟風
有獨立思考，搵岩啲路走

放負唔係唔可以 但成日一黎就話人分化撚就好灰

個啲係我 馬國明放假一天 嘅hater嚟，無計

嚟，我地圍爐

呢個真係阿
因為已經冇哂實際作用， 又充斥住嘩眾取寵嘅標題黨
個撚個都話「超緊急」「突發」「可能搵到xxx 」「點解冇人xxx」
個標題係完全冇撚用，搞到我麻木哂唔想再上

如果你地想自己個post 有人睇， 唔該改返個正常嘅標題， 唔係一味靠嚇靠嘩眾取寵就引到人。再係咁落去， 遲早就冇人睇連登

呢個就係問題精結

到底連登係咪真係好多人回文貪順手而無善用已有嘅功能

想推文但唔記得㩒推文制 我會覺得係不負責任
但係你可以再貼多次文補鑊

相反大家唔想推文但又唔用不推文回覆
呢個就翻唔到轉頭
變相令唔應該推嘅文推左上黎

所以如果想改善 唔係要求發文者 而係要求閱讀者改善

如果個個連登仔都核彈都係一個字 閱

發文者就唔會咁 attention seeking

痴撚線 入哂肉 令人啞口無言

已follow手足

仲記得個啲 咩咩要人， 加密扮有勁料啲post

同茶樓個個想叫侍應過嚟點餸一樣

好呀，入嚟覆我

都係一吓
而且已經有機制加強效果
多不推文回覆會快速沉底
有一定數量巴絲㩒啱就夠

so9sad

六月果時 熱門幾乎都係高質post

其實係...太多標題黨...太多誇大指責既標題, 唔好話睇post...我連連登個app都唔想開

咁點解巴打都係不推文
明明係應該推

要自己識諗啦

連登從來都冇咩高質討論post, 同高登好唔同

其實你咁講先係分化緊
唔係針對人地嘅論點反駁 正正就係篇文講緊嘅無營養討論

咁就好了

唔錯，有質素既貼

各有各睇 我地永遠唔知連登個population composition 係點

要正視呢d問題
但要全部人明就好難

就係要令你思想麻痺

有質素⋯所以我少咗上連登

要正視

所以我唔篩架，最多唔覆佢

因為樓主其實唔係想改善連登
係想叫人唔上連登
因為云伯系騎劫唔到連登
唯有叫人放棄連登

不推文機制出左黎噤耐
效果係點大家有目共睹
anyway 呢啲都係連仔決定

100%同意，太多有討論空間/檢討嘅po俾人狂負皮或者不推文，變左屌手足嘅就上哂熱門，有價值嘅就沉撚哂

係咪bot黎
點解可以覆d完全唔關事既野

其實係 週末三罷緊。所以啲食肆咁傷

可以入我嘅圍爐區

推爆佢唔該，好值得睇思考

6月前: 港女係雞係公廁
6月後: 港女好正

一場社會運動令香港人睇清真相係好事

唔好俾感覺變得盲目
但啲post既內容 好多時都無乜特別
咁大家好易向下睇 令重要post 變得唔重要

我覺得依個問題連仔要正視下
好似之前呂麗乳搖巴個陣已經講過要ban bot但依家都重未做野
係連仔未做野之前我地自己應該ban哂個d ac佢
我覺得連d標題撚都要ban埋佢廢事自己睇得辛苦

有打手嗎。
宜家係眾籌 籌旗post多

最衰都係香港人太容易習慣

離開連登一陣會輕鬆啲

我好肯定同你講係好過冇好多
依家問題係太多人想自己議題上到時事台頭廿個位
於是一齊鬥icon推post

諗到一個解決方法係要有個每日summary
好易俾所有人見到既
咁就減低巴絲要將自己poat全日推上頂既動機

不推文設計係改善而唔係加深問題

dgx 我唔鍾意你個首鄧光光架

其實我覺得眾籌個bot洗左成幾日真係好反智
要捐嘅人點都會捐
洗多幾次又唔會多幾蚊
不如應啲有用post

推
一直都想講呢樣野

連登和現實是平行時空

真心，連登資訊太嘩眾取寵太氾濫，上得多會好疲累

宜家無lu~

流水抗爭

+1

唔完美，大家一齊努力改善

冇辦法 有事推得慢 怕比五毛洗走
的確連登係少左討論能力

我都想講好耐

仲有d會屌人唔推佢個post

你應該開個post名叫「［核彈，廣傳］你哋係咪想輸？唔係就全世界入嚟跟住我呢套去做，贏硬」

無計，連登仔就係咁

希望cc台少啲核武專家啦

需要連仔上嚟幫手搞搞，開會傾下可以點做

無呀，宜家玩邊個多人留言係個個風向就啱

我慣左做正能樣

推文回覆

連登仔潮童鍾意狼來了

在公開平台嘅討論質素下降令人憂慮

好

我嚇人先會咁用sor

可能大家可以分類好少少？

[集思] - XXXXX

[行動新聞] -XXXX

[心靈感應] - XXXX

我係熱狗正能量打手

啱啊完全中哂！

頭幾個comment就係篇文講嘅人

仲要話鬼個啲

同林奠一樣 一開始「強烈譴責暴徒」
之後就無字可以用

懶神秘

未推咗啲廢post囉

連登幾時先可以高質返d
推

用腦

依篇文講得好岩

一見到標題黨，就即刻唔想join 啲活動
有種比人呃左入黎既感覺

高質

可能你誤解左
我唔係話要取消不推文回覆
而家要推文嘅要㩒多個制

多人出post係避免唔到 呢個我亦唔覺得係重點
如果大家真係做到自律
今日就唔會噤多人慨嘆樓主呢個post推到上黎

到底係
因為懶而唔㩒不推文回覆嚴重啲
定因為懶而唔㩒推文回覆嚴重啲

都係個句
連仔覺得全做就自然做

吓 非物質文化?

Ok

唔會有咁嘅機會

呢po真係要多D人睇

嗱! 加泰集會人地係有道理反架。
唔好混淆視聽

好有道理！

呢個post先係值得推

利申：有發現自己好似文中習慣skip左啲罐頭回覆
變到冇乜心機睇日程 依家終於知點解

我甘之如飴

無，無計

講出水準來
心理質素係嚟場仗好緊要
要正視嚟啲問題

其實我個人覺得唔好叫好

會好嘈

啲人對個po有興趣嘅,唔使專登推都會睇,呢個po就係一個好例子

我終於碌到你啦。

今日舉咗美國旗未

有d標題已經係屌緊人

我屌哂你地xxx 係咪當人condom blabla

好多建議post唔啱班友心水就話人係阿sir/分化撚，我都畀人話過幾次sir
有時真係唔想係連登再討論落去

好同意 呢個月都無上登 啲人係咁出啲失敗主義post 又出啲乜乜乜核彈 會輸 睇到好辛苦

實係啦
無謂再鞭屍

佢可以 入去扮返人架

去下旅行散下心 再返來都唔

好多嘩眾取寵嘅 post
但係換角度睇，要靠連登做抗爭基地，又無大台，好多野都無可避免，好處壞處都要硬食

始終連登由day one 開始都唔係為革命而生
我覺得連仔喺呢幾個月真係盡晒力去配合

我嘅提議好簡單，睇多幾個平台，TG又好，FB又好
俾連登仔做返自己
而自己有獨立思維最緊要，無論網上定係前線街頭上

圍爐可以睇返我 721圍爐區

朋友你唔是唯一一個睇透連登的

冇旗
反攬巴
反榮光
反星火
今日反連登
唯一唔反就係云伯

Totally agree

真心同意

幫手推 好中

d 日程表、文宣
好心咪撚個個post 都貼

而家一見到都想飛...

一蚊bot我又覺得有用嘅
起碼佢細細哋唔佔位 又真係可以一蚊交稅
如果我交稅嗰陣見到呢個喺面前出現我諗都會用佢

認同，同示威一開波果陣比政府用暴動一樣

其實標題黨呃人入黎係連登文化
以前就 [有圖]--->點知冇圖
而家就 [核彈]--->點知冇料到
形式唔同姐

講得好岩

P 牌仔....我都知推唔到文係好慘

但唔好用bot 啦 其實我早兩日已經睇左啦

呢個post 簡直係照妖鏡 樓主好波

輸輸輸 輸佢老母啊 成撚日都用呢招 睇到都燥

同感，幫推

好有货素，現在只要一見到吊，媽，七，九，我都不會睇，俄都講粗口，但唔明P O文都要打粗口字係為咩？係唔係覺得型D呢？

咁要連仔搞個收費計劃喎
仲要啲bot 淨係喺有某D關鍵字的post 出現

例如一蚊交稅bot 會出現喺topic有個稅字既post

低能仔，如果你打呢句話，有人信就真係世界末日

講得好，令外借位講件事，，仲以為差佬打人只係柯打，我想問如果你想用棍去殺一個人你會打邊忽？好能清楚啦，之前都無話針對打示威者邊忽，而家係追能住個頭，好似打喪屍G a m e咁，打頭最高分，歷史有好多1棍即死啦，你想我用致命武器打你隻腳還是用非致命武器打你個頭？講完啦

低能

低B

［緊急突發真核彈］全部人同我睇曬佢！搭的士遇到個外國教授話我地輸緊只要咁做就贏硬

呢個值得諗 睇下連仔做唔做到

即刻有

推
有時都好驚自己會麻目

[Lunchtime快閃] 反抗! 101鎗殺人一個月+DQ區選候選人Lunchtime快閃

屌知道喇

678 月 個時成日睇
打後都冇咩

無問題架，你唔同意 我都照咁講架啦

民主的本意就係咁

比心機寫左一大篇文
然後冇人理
真心會灰

好

但我應該有啲post 你會唔鍾意，你要注意

On9在其實連登好難有人唔知
例如112咁 係要洗幾萬次 又咩熱門冇行動post
咁想人知咪去wts fb post 果度d人先未必知
係一個全世界都會關注最新消息嘅地方洗版有咩意義？
開post屌過又比人圍屌咩不分化

因為佢係 通街都係處

佢係我嘅hater

當香港人係提款機

咁嘅話 畀到民主你又如何?

高質 推

好想幫推 講得好啱
之前有排時間 係咪都話核彈
搞到全部都變哂唔係核彈

可惜p牌推唔到

身邊好多人因為咁無再睇連登
然後同成個運動漸行漸遠

你
冇出去

做連登仔
做冷氣軍師
做陳雲hater

今日做埋我hater

唯一唔反嘅 就係連登

真 6月頭嘅時候熱門全部都係有用post
又冇狼來了 又冇標題黨
依家係咁依睇標題就覺得冇咩係借得入
特別係當有咩大新聞出左 連登就亂到仆街

係咪想輸撚 真係好煩

心領了

終於睇哂啲comment

p牌留左都無用
不過繼續留

連登淪陷，善用fb gp同tg gp
只要admin管理得當，討論可以聚焦好多

呢個唔係連登生態黎咩我會覺得其實大家都有批判思考能力 接受資訊亦都一路進化緊
我一般會睇下幾多人討論先確定睇唔睇落去 排版好嘅長文都會睇
帶風向好多時並唔係單單標題or正負評影響到 而係本身内容有爭議性 而缺乏其他資訊補充情況下先成功 要做嘅係其他人快手fc 提供一手料
當然bot/標題黨之類真係要改 消除返疲累效應

agger

呢個真

連登ge核彈多到可以炸毀地球400次

教我點俾一百個正評呢個post

x100

推啊，中曬
大家留意下
時刻提醒各同路人

繼續推

Push 112

幫推重要post

推。

巴打冷靜啲

早排成日叫人離開連登同溫層，去twitter/fb/reddit/youtube打下國際戰線好過
不過連登就黎連同溫層都唔係

星期六，維園見！

[歡迎討論] 攬炒巴話11.2要100萬人！！開始全民文宣未？

9月份後就冇好好討論d咩

推多次

大家加油

完全同意

近來少見好文

身邊好多frd已經唔上連登
要睇新聞睇行動日程都轉哂TG
TG大channel share嘅連登post先會睇

連登打手割蓆同屌手足仲勁過對家同左膠
又多帶風向post同神探post
明明帶哂風向又可以有二三千正評
認真post戰略post行動post全部推唔起

然後fake news/陰謀論post
就同一單幾個post上熱門
入面回覆十個有九個都係推
中間就算有人證明咗炒車都係唔理繼續推
唔啱心水嘅證據就要FC到祖先DNA都驗埋
啱心水嘅就算陰陽眼同通靈都信
你反駁就話你係鬼係狗
仲點討論落去？

6月同而家比好似全部會員換過哂咁
只能講政府嘅輿論機器真係好強大

見到啲誇大、負面嘅標題 已經唔想撳入去睇
最弊真係好多戇鳩會覆嗰啲post

講得好
更加唔好提連fact check 都唔撚做既垃圾

好文一推

其實講得好啱
但點樣解決呢個問題

停用bot

唔好淨係”推”，試下講意見！感想！

發揮創意力！！

有bot 刷頭幾個回覆，我個人認為有可取之處。

因為成日都推唔起行動 post, P牌又推唔到 Post, 無新血幫手。 （當然我亦好贊成而家長P 既做法）

E篇文係值得大家學

不過如果太多，就真係唔好。

每個post 頭5個左右係bot 應該差唔多。

以前係將嚟緊呢個禮拜活動好詳細咁list晒出嚟
而家全部都係緊急緊急要人要人
入去的一張圖 加「香港人，反抗！」

按熱門回覆排序（beta) 係可以解決一堆廣告、自推

不過都解決唔到熱門榜畀人洗

而家係1845吹雞1930各區開花
吹唔切就屌人唔出話心淡

組織差咗

個post冇咩討論就自然難上熱門

請善用起底功能

推唔到都要覆吓

樓主或者好多今次運動之後先上連登o既連登都有一個錯誤o既理解
連登並唔係合作社 唔係項目管理小組
呢啲有統一目的有組織有隊型o既討論區
必定要有moderator 先做到

而連登採用o既形式係相反o既放任式
經常缺乏有效率有營養o既討論
但同時反映咗一眾無所事事o既連登仔o既真實心態

連登有返回運動前狀態o既趨勢
其實係代表一眾活躍連登仔已經逐漸離場
連屬於佢地o既鍵盤戰場都厭倦

其他想利用連登做宣傳o既生手
無論抗爭者定3毛都無法輕易成事
搶fo o既就只有連登仔最愛最能消磨時間o既花邊罵戰之類

所以 連登o既真正用法係用嚟觀察反應
而非集結力量o既好地方

好文LM

超級認同

5個都太多啦

Sad but true
望各位心水清

其實都講過要正面 魔術語
個撚個都負面撚 完全唔知會影響到人
On9
最慘話又唔話得 仲越來越多人用

限制出post同comment次數
p牌同非p牌都要
減少d人作無謂留言
推post方面
可以整個制 專for 推post用

同時可以禁咗某d字/詞做標題
eg 我正式宣布

同埋要停新acc註冊
呢個最簡單，唔明點解唔做

……你啲觀察錯哂🤦‍♂️

yeah, 1001

仲有冇得留言

呀，有添

同意 其實最好有個長期置頂既文宣版 咁等大家可以每日入去睇最新既文宣Post

講番句公道話
呢4個月我日日都碌連登
無錯係好多呢d問題

但真心我都見好多巴絲有好清醒既頭腦
每當被人帶風向時
第二日總會回番上正軌

所以我相信仲有希望的
我信好多香港人係仲有獨立思考能力的

我都會信 但同時指出靠發文者自律係唔得 一定要readers自己識睇路

之前勇武休息等人權法過嘅風向
嚴重到要gphone出聲正視聽先解決到
有獨立思考嘅人係多
但欠缺國際視野/法律知識/程序常識
好易會俾風向撚帶走
呢方面真係要多啲專業普及去幫幫手

今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做

正解
係需要重整一下

其實都係 依家都少上左連登

馬兄有冇見過呢個網，痴撚線，雖然有打錯字

有point
值得關注

討論區
停新acc註冊
唔覺得有矛盾？？

開唔到

可能手機用唔到

咦，係喎

我有時直接filter

同意 幫推

我地示威者不斷進化就係因為不停討論不停改善策略，依家連登的討論環境真心好差。。。

呢樣真

樓主睇得好通透 呢個post要置頂

Pish

啱，見到啲標題黨呃人入去
呃完之後又話「我知我係標題黨呃左大家入」
真係好黑人憎

呢個post唔錯 ，真係值得一睇

P牌就收皮死撚番入狗屋啦屌你老母 你老母生你出黎博比人屌？

屌你老母臭5毛 比人日屌夜屌你嬲唔嬲？

你睇
屯門啱啱有事嘅時候
連登仔做緊咩
又係度屌鬼屌伏

連登仔又贏

仲有發晦氣呢

希望各位手足真係認真睇、認真思考

所以連登重有無討論空間
有都比呢班人趕走曬
狗改不了吃屎

習慣左總之一有活動就唔睇連登
TG各大channel已經有足夠既即時消息

agger 呢排連燈的確多左三毛開啲 attention seeking嘅post

so true

啱呀
連登而家嘅作用已經唔係比資訊噤簡單
所以用番啲實用性嘅資訊平台會好好多

一早講左要遠離連登，連登係呢場運動任務已完
你睇下依家D失敗風吹到

唉唔講以為黑警發癲係今日先開始，狗每次濫捕就吹一次失敗風

熱門吹到十號風球咁

之前都會開post講，而家已經無力再開post
十幾個熱門post都係到吹失敗風、屌緊自己人

唔準你噤講嫁
連登一真主導緊場抗爭
班popo投放多啲資源搞死連登就大獲

連仔幾時轉留言sorting方法

依家連登得番假膠，極端既偽勇武同鬼
日日吹失敗風，一係埋怨，一係港豬港豬指責人
一方面指責人唔反抗，一方面只識出POST鳩叫
無架啦，唔想輸只有遠離連登。連登同外面脫晒節

話撚左好多晦氣負惡霸標題撚 都唔知開黎有乜幫助
屌人標題黨就比人話警世post好有用架
笑撚死人

唔知講咩好，樓主分析得好啱，

傳開去，要再黎多次六月連登

以上論點中晒我少左上連登既原因
的確少左有建設性討論既post同行動焦點
多左好多重疊資訊
好多人淨係睇熱門 唔會去其他台
分唔清風向撚定因為多左好多新會員搞到咁雜亂無章

不嬲，你睇下呢個經典例子 ：

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

[警告] 所有覺得情緒煩燥低落灰心既人，請暫時離開連登

同意請幫手推

呢點真係好認同樓主
拒絕討論其實由3個月前 勇武開始抬頭已經出現
到而家我覺得直頭出現左階級之分
冷氣軍師4個字已經無形咁block晒所有討論
其實留得言既都係想件事好 但一句你都無出過黎 你都無做過野 就唔願意聽其他人既觀點 可能有時冷氣軍師真係突破盲腸都唔定

洗完版未？

[警告] 所有覺得情緒煩燥低落灰心既人，請暫時離開連登

同意請留言幫手推

篇野值3000 Like

未

[警告] 所有覺得情緒煩燥低落灰心既人，請暫時離開連登

同意請幫手推

個post 就係鬧緊你le d
洗夠未

認真post要推

on9又唔係用bot，人手推關你撚事？

讀心術?
唔緊要，人人有唔同意見，先有呢4個月嘅出現，討論下無防
大家點睇今晚?

明嘅明嘅
呢到個風氣唔同左，要花D時間，之後會好d
BTW, 睇下睇646，互相follow，討論，可能會好d

要打呢場仗嘅人，點都會打，可以去tw, tg, raddit, fb, ig,
叫下你身邊人去下唔同地方,唔好只係喺呢到
好多戰線都要人幫手

仲有核爆，唔好亂用

點解要因人廢言呀手足?
你唔鍾意陳雲，佢講嘅野你唔好做就得
由一開始到今日你都唔知攬炒巴係邊個，你都會信佢，唔係因為佢係攬炒巴，而係因為佢做野有point

呢篇文應該置頂

我自己都因為連登搞到情緒好低落
慢慢有少少冷感左
我開頭都會屌d標題黨 越屌越無力
其實唔標題黨係唔係會死
係唔係非得要所有人見到你個post先得

用腦，同埋睇多幾層
仲有，如果手足你都會開post或者討論，我覺得你可以follow左d你覺得佢地會認真討論嘅user先
我喺#646到提議過，睇睇我咁諗好唔好，啱唔啱用

你明唔明咩係修正主義？

其實我唔係好明你721果個post講咩
不過手足你明唔明我互相follow意思?

ps 呢個post係9月打後,第一次由頭睇,到尾嘅post
如果樓主你可以嘅話,爆左之後,再開個(2),比大家討論下好唔好?
btw, 我fb都share呢篇文

真係非常有用

講中晒

sor 講錯自膠先

應該唔會爆 開到 5001

無錯

P牌推唔郁

晨早block 咗

G chi

我冇因‘人’廢言
每一次批評云伯及其黨羽都講理據

有point就信
冇point，老點就屌
有問題？

有冇出去唔使同你交待

對云伯同你既任何批評
我都係講理據

上面啲post你自己開既

連仔有冇咩可以做到？

咁早出嚟開工呀

美國人有冇反感

喔~ 咁你入嚟做咩? 又想玩爛個post?

好難做到

做咩打多幾隻字會死咁

打番中文

支持師兄

討論，要你批准？

我本來冇講云伯冇講你
不過你撩我咪同你玩吓囉

Agree

你慢慢😂 好似我好想理你咁

我想睇下你個hater有冇入嚟報到

推，而家睇連登po都係睇頭幾頁就算
缺乏理性討論

呢篇必須要推爆
好多人覺得係連登鳩推post就係文宣
忽略咗人一多訊息量會爆炸嘅問題

總之只要向前線提供一啲建議，希望減少被捕機會，就會出現下列回覆：
1. 兄弟爬山
2. 前線自己會決定㗎啦
3. 冷氣軍師
4. 咁叻你自己落去同佢哋講嘞
5. 鬼
6. 分化撚
7. 剩係識指罵手足

有一班人係唔容許大家有討論空間既

就係屌你呢啲人

但你真係落場講先有用

支持馬明巴

多謝！

唔洗
順手推

6月時仲有好多高質post討論行動方向。當時覺得連登好多不同範疇的專業人士，比到好多具洞察力的意見，例如點樣打擊香港經濟等。
7月打後發覺少左呢一堆posts，大多為單一接收資訊的行動post。
所以我都少左睇連登了，主要睇下telegram有乜資訊。

比建議嘅時候比太多個人情緒好容易變質
噤只會令建議變成質疑
例如
1.點解前線唔肯聽 點解前線要噤做
2.建議前線應該唔應該噤做 視覺好難睇 但又無另外可行建議
3.前線噤做係無作用無成效
4.夾雜大量粗口

另外重有post文嘅時機
開緊戰嘅時候係度比建議 真係諗鬼睇咩

tg太難討論 個介面好煩

連登太多打手/係唔係都屌你分化撚既人
d bot多到fb廣告咁 個個淨係re推
真係討論既post 10個都冇1個

我

再推

樓主早晨
幫您推下篇文

T

push by p

呢個post係極度聚合.... 點解可以咁都講做係分化

好文必推

冇問題呀, 我好認同呀
咁我follow左你先, 因為見到你會覆我,
我下次見到你講陳雲, 我會多加留意

如同意或覺得值得推，可少減少單單留意 推，可回覆下及比想法，打多兩隻字，搞下笑都好，咁大家先會揸追post睇

另外 so blocked user 果d無意思既回覆，一係唔好理。費事浪費時間。

我同意係大家來連登係睇標題多。入面內文回覆無人睇

不過佢出法點係好，大家唔好怪佢

改善下就OK

我覺得要推既話就比標題寫晒咩活動 入面得活動detail既po 既link我地推 ， 而唔係推你個標題話乜乜唔夠人，乜乜柒柒既po

唉。。。

但好明顯冇反省過

唉，駁唔到

屈分化死全家

最中意講就輸果啲😂
屌你地老母

呢樣係真...連登開始其實無人討論, 剩係一個睇人發文討論區
太多貼係咁得人推同埋機械BOT 回覆...變相無人想再睇下面D人討論乜野

真係建議置頂呢篇 希望每個人都睇到 如果之後仲有人不停用呢啲字句語氣黎出post 可以合理懷疑係分化9 Mon post 9 五毛搞搞陣

午安

即係同政府一開始話手足暴動個效果一樣

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

咁多樣入面最頂唔順就係啲垃圾標題同就輸撚

11月2日見

推一推

值得一睇

樓主係咪到呀

係到

你應個POST 我就有通知架啦

推一下

分析得好準 我已經中左兩項個

有好多人以為潛意識同心理控制之類既做法係無咩影響
事實就係幾個月前同而家既分別係顯而易見
我前幾日出過POST話叫大家改下叫班狗既叫法
第一個REPLY就係話風向撚
我個陣係日頭出POST 佢都可以話風向撚
我都無野好講 費事再推

好多人因為咁上少左連登
各位唔好再屌啦
齊上齊落呀

佢有留言，只係冇開post 姐

扯開下話題
想問下呢~你係咪同人共用ac？今次見你同上次唔同曬嘅~

真啊

跟本國家機器都係跟住呢幾個方向做野

推
唔好再玩標題

出假標題嗰啲
我見一個block一個

11月2

樓主呢條粉皮，好大機會都系分化L.
不過相對比較高級，屬於潛移默化形的五毛！

用幾個字就可以概括他的整篇文章：“唔好再發行動帖，去掉不分化”。
建議還是Block 7 咗佢！ 拉！

分化L就Block 。。。 嗮時間！

特別個d每日都開Post，但又唔係有實際行動，不斷扮大臺，“教導“大家思維既精神領袖！

樓主引文叫人唔好誤用標題，但自己就玩標題
希望多d人入黎睇，自己成爲KOL！

推翻上去

推！

自己練習下點寫標題

sosad

祈求都有錯?

你唔好屌日日玩核彈個啲連登仔?

就係你呢啲柒頭 對人唔對事

篇文就係講你呢啲打手

唔想連登死

好文再推

甴近平

完全同意樓主講嘅野

收能皮拉！
睇你條粉腸既文章，就知道你扮“精神領袖”啦！隔日開Post, 但全部負皮文章 。。。

開壇番“香港討論區！一被人吊，就一隊“好文再推”五毛蒲頭！

Block7呢d分化L啦！

講得岩，值得深思，尤其好多中學生都睇連登，應該咁講，唔好話學生，大人都好易有焦慮情緒出現，要好好思考再推PO

無拉掣之前個問題都無咁嚴重

曱甴平

未係囉

好 幫拉

p牌原來唔可以講嘢呀， 就你呢種人呀 畀你揸權就大鑊喇，支特你地真係錯哇

只要堤一個意見，要大家唔好做啲乜，就算係為大家好，你就係五毛，

多野講 單機啦柒頭

出嚟啦，打咀炮無用，

我揸Pppppppp牌宝馬，你車都無啦七頭

要推返篇文上嚟

唉

多謝你記得

樓主用字唔錯

但你打嘅都係qualitative嘅分析/論述
有冇quantitative嘅support？